Для запуска проекта в первую очередь - в корне проекта необходимо создать файл переменных окружения (`.env`), со следующим значениями:

    SECRET_KEY=some-password
    DEBUG=1
    ALLOWED_HOSTS=127.0.0.1,localhost,0.0.0.0
    DATABASE_URL=sqlite:///db.sqlite3

Затем проект может быть запущен 2 способами:

1. через виртуальное окружение:

    a) python3 -m venv venv <br/>
    b) source ./venv/bin/active (Linux) <br/>
    c) python manage.py runserver <br/>


2. через docker:

    a) docker-compose up --build


Для заполнения базы необходимыми данными используется команда: 
`python manage.py staff structure`.
В данном случае все Отделы (подразделения) будут заполняться в строго одинаковом иерархическом порядке.
Чтобы заполнить данные в базу в случайном варианте, то к указанной команде добавить `--random`.
        
При использовании докера, необходимо сначала запустить сам проект, затем в другом терминальном окне выполнить 
команду `docker-compose exec web python manage.py staff structure`.



*_Сотрудники_: будут созданы в размере 50 000 человек. Их должности (позиции), отделы и другие данные будут выбраны случайным образом.*

